李卓人炮轟陳凱欣 「配合謊言治港」

2018年10月24日

李卓人炮轟陳凱欣
「配合謊言治港」

李卓人昨在選舉論壇直斥陳凱欣忘記母校院訓，偽真偽善。張志華攝

【本報訊】出戰九西補選的陳凱欣在港獨及《金融時報》馬凱簽證問題上，被指緊跟港府立場，她昨稱傳媒談港獨也要有條件，須講明香港有《基本法》和一國兩制。她的大學老師不滿她對馬凱事件立場，她暗批評論無事實根據。李卓人斥若陳當選勢配合政權謊言治港。

記者：姚國雄

陳凱欣昨在商台的選舉論壇上被問到，日後是否連傳媒討論港獨議題也不可以？多次表明港獨沒有討論空間的陳認為，傳媒在討論後，要告訴大家，香港是有《基本法》，這樣才可討論：「如果討論完之後，話畀大家聽，呢個係冇一個討論嘅空間，話畀大家聽：我哋有《基本法》，有高度自治，我哋係一國兩制，呢個（討論）係可以。」

杜耀明

暗批浸大老師無視事實

畢業於浸大新聞系的陳凱欣早前指，馬凱不獲續批工作簽證與新聞自由無關，陳的新聞系老師杜耀明直斥這位昔日學生說法錯誤，促陳凱欣勿為選舉犧牲真相，陳凱欣表明，她與這位昔日老師「意見唔同」，甚至暗批杜耀明在評論馬凱一事上沒有事實基礎，「新聞係要有足夠事實根據」。

陳凱欣甚至認為，不同傳媒機構可繼續報道馬凱事件，可見新聞自由並沒有收窄，基於入境處資料，不足以作出「新聞自由收窄」的評論。

杜耀明接受《立場》訪問，反駁陳說無證據證明馬凱事件和新聞自由有關是「歪理」，指馬凱因主持陳浩天論壇而不獲續證，又稱陳若可拿新證據證明與新聞自由無關，他願「斟茶道歉」，又反問陳做了15年記者，她為新聞自由、言論自由做過甚麼。

民主派代表李卓人批評陳凱欣「奸到出汁」，因為整個新聞界也認為馬凱事件關乎新聞自由，陳作為前傳媒人，竟然為了選舉而無視事件對新聞自由的影響，令人相當失望，
李直斥陳凱欣只懂站在政府一方、躲在入境處背後：「你記唔記得浸會大學傳理學院嘅院訓？院訓係唯真為善，𠵱家你就係偽真偽善，你對唔對得住你自己嘅（傳媒）訓練、你自己嘅專業？」李卓人指陳一旦當上議員，勢必替政權以「謊言治港」。

現任特首林鄭月娥建議大規模填海搞東大嶼人工島，外界估計要花一萬億元，陳凱欣被問到如果政府要求建制派支持方案會如何自處，被公認為代表建制參選的她指自己以獨立身份參選，若意見與建制派一樣，實屬正常。

至於23條立法，陳多番拒絕是否應以較全面的「白紙草案」來諮詢，只是說政府要有足夠諮詢才立法。

上一則
上一則
5女生困山 12消防陪露宿

下一則
下一則
65歲馮檢基 斥對手礙青年參選

65歲馮檢基 斥對手礙青年參選 ????????????